醫療保險究竟買緊咩？點先唔會買錯？Claim到幾多？

上一個post係講旅遊保既

想睇旅遊保險既可以去呢度

想問其他野就可以禁呢條link

下面就正式開始講醫療

今次會係入門篇 講下係講公司同產品之前 其實大家有咩選擇

呢個post講既醫療保險 唔包括門診（姐係傷風感冒睇個d)

點解要買醫療保險？
醫療保險主要保既係病左要洗既錢，包括住院及手術開支，醫生費藥費，甚至包病左無出糧既收入

唔同危疾保險，醫療保險係病左既時候幫你俾錢/補償收入開支，而危疾係有大病時候直接俾錢你供樓，養家等等

相對危疾，保既金額通常會細d，保費亦通常較平

因為保既係私家醫院，先講一講私家醫院既收費模式

私家又係點收費呢？
私家係乜都要收錢，房錢，藥費，醫生費呢d固然逐樣計啦，棉花，睡衣，拖鞋都會計，你食過幾多粒止痛藥佢地都會mark住收返錢，不過就唔洗等，服務好，可以揀醫生，同埋可以揀點醫做咩手術等[

咁究竟收幾錢？舉幾個常見例子

肚/胃痛到要入醫院 入私家照
腸或胃鏡一般就要$20000-$30000

盲腸炎入院 做結腸切除手術 一般要[red]8-10萬蚊[/red]左右

痔瘡
中位數大約$37,420

椎間盤突出
總收費$94,570

法國醫院收費參考

咁買醫療有邊幾種選擇？

1.普通醫療保險
2.大保額中高端醫療
3.團體醫療及附加計劃
4.住公立同埋好平都做到既保障

1.普通醫療保險
通常一般人通常都會買既醫療保險，係指可以應付一般私家醫院既洗費，通常逐個收費item去claim，由住院費，手術費，醫生費，雜費，加一堆正常人唔太留意既item組成既一個plan

一般都可以claim實際開支9成或以上，甚至100%，醫生收費愈平既就claim得愈足，反之亦然

好處當然係好平，一般20幾歲既年輕人保費大約只係$2xx/月，比好多人既電話費都仲要平，就算40幾歲其實都係$3xx~$4xx之間，以咁平既保費，claim就可以claim幾萬以至十幾萬，可以話claim一次都抵十幾年保費，不過通常都要預俾幾百蚊-幾千甚至一萬蚊出院（視乎情況，公司/產品，agent點幫你claim，醫生醫院等等）

2.大保額中高端醫療
呢一類醫療最明顯就係保額好大

3000萬，5000萬甚至上億都有

咁一定會比普通醫療貴既，但貴係邊呢？又值唔值呢？

首先一般醫療要逐個item去claim，睇下claim唔claim足
但係中高端醫療一般就會將大部分項目全包，通常會寫住全數賠償（留意其實唔一定係全數，要合理收費）

姐係話就算個病比較大，手術複雜，張單又比較貴，基本上都係唔洗俾錢

而且呢d plan普遍會包一d出院後既治療，例如cancer既電療化療標杷藥呢d最貴既野，甚至一d新式治療都包括在內，保障方面係好全面既

保費通常會貴一截，但係呢d plan又有樣好，可以揀墊底費，姐係每年都有個數例如10000蚊係保險公司唔負責既，保費就可以因爲有墊底費而減低

著重好既保障值得考慮，有墊底費就唔會太貴，雖然貴過一般醫療，但大病起上黎就好有用，而且危疾就可以唔買咁大，兼唔洗買癌症保障

3.團體醫療及附加計劃
團體醫療其實好多人都有，大公司既就通常好d，接近甚至好過上面一般既醫療，咁就睇返上面就ok

細公司通常無呢個福利或者保得差d，但係都唔好浪費呢d資源

有團體醫療既朋友其實可以買一份好平既附加醫療就可以做到好好既保障，會將group medical賠唔到既部分賠8-9成，但保費會更平

簡單講 本身有團體醫療再買 其實會超平同抵過其他人，唔好浪費現有資源

4.住公立或者好平都做到保障
如果你buy公立，上面既保險其實就唔係你要既野，不過你都要考慮幾樣野

公立醫療收費其實包既係藥物名冊同常規手術做既野，姐係你要平就無得揀想做邊種治療，甚至唔會做某d手術

仲有d野係你唔揀都唔包既，就係一d醫療裝置同埋一d大病用既藥，最常見又負擔唔起既就係標杷藥，基本上癌症係除非你窮到好緊要政府會幫你埋單，否則正常人住公立都要幾十萬，所以最直接就係買cancer保障，平到爛既保費可以有幾十萬甚至上百萬保額，實在係最經濟既做法

除左cancer保障，收入都係一個問題，如果住院會影響你日常開支，住院現金保障就可以cover一部分無左既收入，保費亦係非常抵

醫療保險其實係最抵買既保險，agent基本上無咩commission又要做好多service，claim出黎又等於好多年既保費，其實係好抵買，不過claim得足唔足好睇agent，呢樣要小心

公營醫療預見到會愈黎愈大獲，所以其實有份醫療保險旁身係唔錯既，不過醫療要留意既位好多，下一篇會再講

歡迎telegram我

得閒都可以睇下page

之後會再打其他保險資訊 可以follow下 之後都會post返d文係入面

收皮啦保險狗

居然咁耐先有第一個叫我收皮

有力多d 討論？

唔係好問你問乜？

bupa 好抵玩喎3000一年全claim 我都想買

其實普遍公司都係呢個價

係咪claim到嫁，我個fd兩次都即claim到

有醫療唔買危疾ok?

留名學野

咁你個fd都claim到 咁咪姐係claim到啦

定其實你想講claim唔到？

私家房係指單人房？定大房？
3xx/月都係正常價錢黎既 你覺得sell你個人跟得好咪得

有冇墊底費？

呢樣野要睇返你自己想保既係開支定收入

醫療係幫你俾錢 危疾係俾錢你

例如其實你係唔返工都有收入既 其實醫療已經夠

用危疾黎醫病係好唔抵 最主要用黎cover收入
但危疾都係好野黎既
但唔一定要有儲蓄成份既 睇個人需求啦

Bupa點睇？

其實bupa係保障黎講係幾好架 不過唯一係無人幫你claim
如果好介意孤兒單就搵agent 唔介意係唔錯既選擇

AI* 冇墊底費果隻，另外加埋貴d 包claim 唔足果d 錢既九成果個package 你點睇?
本身買埋儲蓄危疾top up 上去所以唔係好貴

本身medical都好平 其實top唔top up都一樣價既
加9成個個都係唔錯既野黎既 不過唔加都得既 大單既claim會claim得靚 隨你選擇

最緊要你個agent跟得好
個plan本身唔錯既 可以考慮埋cancer plan 問問你個agent啦

佢哋啲CS都跟得OK，只係唔係指定一個人幫你跟啫，分別唔大，唔算係孤兒單。

因為bupa比較多賣先批後claim既單 先會比較需要有個人跟 CS唔會企你個邊麻

Btw bupa CS係好過好多公司

Sorry打錯

留名

保險先生，我老豆68碎.. 完全冇保險.. 你覺得呢個年紀仲買唔買好或仲有冇公司受保

如果年紀咁大 其實保險未必受你投保 我建議你可以試左投保一d某類大病保險 相對平少少同核保易d
都可以試一試 但68就其實好炆水

如果真係買唔到 不如留d錢去定期驗身 好多時早發現都會慳返一筆

保險只係保出事賠錢 健康要緊
試到受保就再考慮 好過再拖就更難搞

老母退休想轉呢個點睇

Axa出名易買

保證既乜野？醫療定咩plan?
Axa好多plan去到claim錢先核保 claim個陣會煩d

但佢地個cancer中風其實都唔錯

要睇佢本身有冇咩病歷帶係身

老人家既話 其實好多時再買都會難d或者貴d

如果本身都無咩病痛健康可以試下係出面都報個價 睇下邊面好d

lm

一定唔會啦

不過老實講 其實病既數目都唔係太緊要 100同110同130其實無咩分別

歡迎你搵我比較下

medical plan
A記 Ceo 同 maulife 簡邊個？
定有其他更好選擇？

28歲 非吸煙 文職

1）公司有Group Medical 有無保險公司做高端大額 而墊底費可能高d? 主要想保費平d 但墊底費部分claim group medical
2）如果我想幫 女朋友/未婚妻 買埋得唔得？

公司本新有醫保 但應該係最廢果d
我想自己搭多個醫保 有咩介紹？

AGE29 現職公務員買咩好?

巴打做邊間？點睇宏利呢間公司？

巴打 我個agent 跟得幾好 有興趣既話可以tg我

男女朋友關係 幫唔到
未婚夫婦都唔得 最多可以係受益人
始終簽名果位都要係佢自己
但如果你話想幫佢比錢 就要交現金啦

自己未買過保險，點先知個Agent好定唔好

其實我個人係唔太建議ceo plan 除非你真係好有錢

67歲唔受保機會好大 建議你可以試試受唔受保再決定買唔買

呢樣要睇下佢廢到咩地步 你介唔介意tg傾？

1. 其實有幾間都有 我自己做保誠 都有
可以比d資料你

2. 得 投保人要係佢自己 但你可以比錢 佢簽個名就得

現職公務員

其實一般普通醫保都好夠用 或者你覺得budget輕鬆可以考慮返中高端

不過我唔太清楚你情況 所以不如tg傾？

我做保誠

4大保險公司 保誠 Aia Axa 宏利各有各好

最緊要agent好 其實公司再好 agent差都無用

不過宏利對agent 幾chur

如果你身邊朋友sell既 其實你睇佢為人啦

如果唔係既 唯有睇下你溝通個陣對佢感覺如何
又或者問多d問題 其實問多d都知佢有幾熟

Sorry各位大佬 前兩日唔係香港

中高端 醫療保，信諾好唔好？

我見好多醫療保險65歲+ 要萬幾一年，退休點供

其實中高端比其他產品分別更細 因為主要項目都係全數賠償 其實每一間既產品都唔會有好大問題

考慮既因素有幾個：
有咩機會用到中高端醫療？
係咪真係俾到咁大筆開支先（唔一定會免找數 或要等一段時間 好多時唔會等）
等claim錢前就lock你一大舊錢 因為中高端plan出院張單一定好貴

萬一真係因為搞唔到claim 賠唔到個數可能係好大
咁所以揀agent更要小心 唔好自己黎

產品方面
償錢會係好大既考慮因素 但同時要考慮佢係咪會因買後病況而加價

反而公司問題不大

無錯 因為65歲後其實住院機會好高
如果真係比得起 其實一定用得著

但俾唔起就無謂啦 65之後保障額減少 保費又加
其實不如買body check plan 做好預防

匯安心個cover 夠唔夠

我見匯安心有連團體醫療 你本身有團體醫療？
本身有團體醫療係點樣既？

有無保險妹床單

點睇metlife?

就快離職 所以問下匯安心個cover係咪比普通好

1. 咩叫大房 半私人房 唔識分
一般medical 係咪主要for 住院做手術？
2. 如果只係一般到a&e (唔想係公院等5 6個鐘)打兩枝針就走人果d應該要買咩
3. 54yrs medical 年費一般幾錢？

小弟宏利agent
中高端既醫療保險 簡稱全包 一張圖比較哂

始終一個跟終身既住院plan係必須既 普普通通既各大公司都係大同小異架啦 不過係早排A1A單新聞搞到好似好鬼咁姐 樓主解釋得都清楚醫療保係咩一回事

Btw
Tg: Mankitbrother

純查詢 討論 格價歡迎
非理性討論免了

其實真係無
因為其實d客可以冷靜期退保 就當佢真係唔冷靜期退

一年之後唔供都係好大獲

係美國係大公司 係香港係細公司

產品比較少d

其實唔會比出面好 銀行產品普遍都麻麻

你本身有冇claim過/病歷？
無既其實出面會好d

點睇chubb?

親戚做左好多年, newyorklife果陣已經幫佢買

而家人大左, 唔知好唔好揾返自己朋友買好

朋友多數就 aia axa果d大路公司

1.私家收費會睇你揀咩房

大房 係3-8人房 半私家係2-4 私家係單人房

但其實間醫院會話你知佢係咩房 房既級數都會影響其他收費

2.應該買最普通既醫療 咁就可以最快唔洗等 又唔洗咁貴

3.呢樣要知多d你情況先 不過如果你話約數你預500蚊/月左右

但呢幅圖無講點解個價錢差別咁大

就咁睇會以為axa最抵

其實大路公司產品多d 正常都會好d

不過如果做得唔耐機驗唔夠會比較易唔做同claim得無咁好

如果你信得過你朋友可以搵返佢 或者怕出事搵返自己親戚都好合理

如果兩邊都唔想都好歡迎你搵我比較下

除非好有錢，唔係覺得無需要用到high end medical

半私家+top up 夠解決好多野

26歲 間唔中運動損傷
有冇d cover 普通西醫,物治,跌打/chiropractor又包基本住院既plan？

乜野職業？

醫療代表
極唔建議幫襯B字頭
因為對醫生好差，成日賠唔足，好多醫生都唔想接佢單

賠唔足係個病人比？

見好多退休保費都好貴，邊間好

有時係，有時迫個醫生食

好多人入樓主po搵食

我見有d medical 有個自選門診保障
係咪呢個先係一般門診果d
e.g. Bupa 加呢個貴好多

都有架 包跌打呢d其實都好common

住院想包邊種？

Tg我或者填

報個價比你

呢個真

正常既claim係客比

個客有申請免找數 咁就係醫生比
但因為bupa比唔足 所以d醫生都唔想同bupa搞免找數

其實諗一諗究竟需要咩先

唔好太比個價錢影響你買咩 當然唔係話要買得貴

最緊要岩你個情況
貴既用得著都抵

或者你留個contact

同你詳細d傾

都正常既 都預左

係 呢d先係傷風感冒睇醫生

其實門診真係唔太抵 都未必睇到咁多醫生
所以我覺得睇返你個人需要啦

正常人用唔到咁多 個個月拎SL又唔同

之前屋企人買左份俾細佬，而家又話叫我買一份，但睇完個價我覺得好貴，想問係咪做左水魚？

上面我見你地都係萬零蚊一年，點解我屋企人果份會貴咁多 就算話有基金成份但本身年保費都上到4萬

咁我只係想有咩事去私家a&e
係咪唔洗買門診保障？

咁所以我係客我會買bupa囉
豬

其實你有冇同佢講你想幾多budget?

不如你留低個contact sd多少少份單既野比我同你睇睇

就咁睇睇唔到d咩

有基金成份其實個主要保費就會去左基金度 姐係份單會係投資多過保險

不過基金單真係要睇實d 唔係供左都唔知拎返幾多

試過病人瞓咗喺手術室都推返出嚟

你想入私家醫院既門診？
其實唔係保險問題 而係呢d門診好唔抵

又唔係特別好 貴好多

就當你想睇 好多門診保險都唔係間間都睇得
又有最高賠償額同墊底費

或者我解釋得唔清楚

有急事唔想等就唔會用到免找數 因為冇乜醫生想接

咁就會個客自己比

如果個客想做免找數就要等 咁睇你點取捨
有時公立仲快

要醫生食咗筆錢，做完手術有手尾跟都唔知點算

因為plan都比錯囉 380係中階黎 要比同level 係GE先岩

只係唔想有急事 (eg. 腸胃炎 胃抽筋) 係公家急症等幾個鐘只係為左打兩枝針就走人

有咩insurance 係可以cover 到去私家急症睇?

就係果個門診保障？

我成家都用bupa
claim過無數次都無事
我自己都claim過

講咁多rumour野你小心有bupa人做你

不過我自己就用緊公司醫療+hsbc

愛無優係屬於保守型儲蓄產品 保證成份高 而配搭住一份高端醫療既做法係想用儲蓄得來既分紅去交醫療部份既保費 最重要一點係考慮醫療成本上升同埋份儲蓄夠唔夠比醫療保費 如果滿足唔到既話 其實個負擔都幾大
利申aia agent

咁我諗呢個都比較慘既一個case黎既

其實1000都係中階 5000-1億先高端

同埋380萬係一年 其實同1000萬係無分別

終身都係差唔多

呢種情況既話 係門診保障範圍

我都唔敢講每個人個case都一樣 所以我覺得你buy bupa咪bupa 我都係講返個情況

同埋住院同門診好唔同 住院做唔做手術又好唔同

做手術係醫生好主要既收入 做手術要claim先會搞到呢部分既事

lau ming

如果你係後生仔又成日做運動 醫療真係要買 我呢三年入面我claim 左足足三次 一次斷手一次膝頭一次爆面縫針 平均成7皮野
利伸：非打手

其實我一直冇買就係因為覺得基金果part好唔抵，買隻港鐵回報都分分鐘好過佢...但屋企人思想守舊，細佬又冇自己諗法所以買左，而家仲想幫我買埋，但我寧願果筆錢自己投資好過。btw呢張單agent 會分到幾多%？

更正番你先 產品入面唔包含基金成份 佢投資既地方係籃籌股同債卷 相對地風險會比基金低
始終儲蓄保險係避險既產品 成日都講投資都要分散單一既投資會增加左自身既風險 買保險都係比自己多一個選擇姐

如果claim得「足唔足」係睇agent，咁個claims department 同 claims handler 要嚟做乜？

你唔好話去澳門，張賭檯賠唔賠得足係睇個疊碼仔？咁個荷要嚟做乜

靠個agent就死得
賠唔足9成9因為agent無講清楚/鳩噏

其實好睇你供款年期 愈長收愈多
不過基金個問題其實係要有人教你轉基金
唔係其實多數都蝕

所以其實最好拎出黎望望而家張單既情況

其實無抵觸架 兩樣都緊要
不過客揀唔到邊個handler幫你搞 同埋handler都會企係公司個邊 agent理論上係企客個邊

但當然唔係agent話事claim幾多 而係點樣可以爭取claim得足同多

事前做多d 可以令handler跟規矩做都會claim多d比個客

最多講清楚referral letter, existing decease嗰啲，對件事無咩幫助

Agent 係 agency of insurer，你把口講錯嘢，係你principal 孭。其實你係咪要考慮吓轉做broker。

同埋邊個claims handler 做隻claim個做出嚟嘅結果都應該係一樣，特別係life claims。

買大細唔會因為轉咗荷官而令9點變「大」㗎。不過agent 就會水鳩啲客買大細開圍骰都有得賠。

荷官係跟寫好嘅例去做判斷，個盤最後贏輸都唔關佢事，應賠唔賠唔會錢落佢袋，佢係無動機「唔跟規矩」做。不過agent 就好有動機水鳩啲客喇

舉個例啦

claim既數已經可以執位入唔同既item 呢樣野handler都未必知我地同醫院講左

或者咁岩流感高峰期 迫住入半私家其實有方法可以變返大房

然後好多case係保險公司揸正黎做會有機會唔claim
我地都有方法做既 或者保既
有時係字眼上 或者做法上

甚至underwrite既結果都可以某程度上改變

係handler既角度 我地係走緊灰色地帶

或者咁講
可能你諗得我地太正直

好多時都會搵一d唔正規既方法去做

以我所知仲會有人同客夾定claim多左要分返

有時有d客仆街或者保險公司仆街我自己都會平衡下

我又唔覺喎，我用BUPA免找數，次次都claim得足。

大佬 agent係保險公司agent唔係你agent呀
更係幫公司水鳩你啦

嘩講到咁黑暗嘅，你咁講反而我唔敢搵agent，其實客嘅角度係有人跟又claim到就已經好好，都係白紙黑字、均真啲好。